有冇人覺得自己D同事好膚淺？

fg入左職一段時間，同D同事都相處得唔錯，平時吹下水、笑下咁，做下野就一日。但係久而久之會發現佢地講既野來來去去都係個D，例如買咩手袋、邊度有化妝品特價、邊個KOL或者明星點點點、乜野公仔好得意、邊個同事有咩是非呀諸如此類。我原本都諗唔通平時工作咁累，仲要講D咩深度/正經野咩？但係假期睇佢D fb、ig都係D典型飲飲食食野，硬係覺得佢地生活好空虛膚淺。

當然，其實咁樣開開心心冇咩唔好，只係覺得如果間唔中多番D知性上既交流，好似討論下時事、最近睇緊咩書等等既話，會覺得有意義少少，同埋覺得值得交往D囉。

定根本係我份人懶係野，有呢D冇無理既想像

你每一樣內涵都係同人social既籌碼，唔駛咁快拎出黎，一對到咀形到你發揮，人地先會想認識你，知你掂

否則，你當佢地hea你就ok,因為你係佢地眼中都有戒心，唔會咁易同你過招

公司同事 好難做到真朋友
返返下工你就明

唔同同事交心

傻仔
返工一定講呢啲㗎
唔通同你講政治,理想咩
有腦喺人一定會講d唔會得失兩邊嘅話題

同冇學識既人講有意義既野簡直係對牛彈琴

返工吹水係9up講廢話架啦 唔通真係同你交心咩

我公司同事lunch time果時：

唔通我收工去讀書又同你講咩

同你講都幫唔到自己嫁啦

蕭生平時就on99咁啦

做實事果陣咪好認真

同事傾偈，在乎傾，內容係乜根本唔重要
學樓上話齋，人地傾嘅話題唔會點樣得失任何人，呢啲先係你要學嘅地方

我覺得要識耐左先可以有深度交流

同同事傾計都係耍下算，不要認真

你都幾撚on9

佢唔講唔表現出嚟唔代表冇接觸

果然係fg

每個人都有自己嘅生活態度
日日開開心心過生活又要俾你話膚淺
人地可以努力左好多年先有今日都唔定架
講真，每個人都係想開開心心咁生活
你第時可能都係咁

咪呀, 老seafood話你知, 唔好同同事交心呀, 見到2個舊同事識好耐都會捅刀

咁當然唔係一竹竿打一船人, 不過如果你唔識分, 建議你朋友出面識吧啦, 公司果啲hea下做下酒肉朋友咪算囉

可以一張紙巾都傾好耐

識唔識social? 人哋搵水吹你咁認真

完全正確

第一個回覆就擊中要害

對唔熟既人係咁架啦

呢樣真
同同事 講公司隻廁紙唔好用

引伸到分析邊個牌子 邊隻款廁紙好用
再引伸到邊到買 最平最抵
講講下又講下超市優惠/積分

呢啲無內涵既對話最適合番工講